# 如何建立系统

一棵树的种子包含了成熟以后的基本内容，但是还没有完全形成成熟的形态和能力. 随着胚胎发育，它会长得越来越大，它看起来更像成熟的树了，并有更多的用途，最终结出果实。后来，它回归尘土，它的躯干滋养了其他生物体。

我们有这么好的处理软件。它不像桥；也从不是一座婴儿桥，而是一座未完成的桥。桥比软件简单得多。

把软件想象为一种成长过程是很好的，因为它可以让我们在拥有一个完美的想象之前就获得有益的进步。我们可以从用户那里得到反馈，并纠正建立过程中的错误。修改过的程序是更完善的。

程序员必须设计好可以供用户使用的完整的系统，但是高级程序员必须做到更多。你必须设计一个在完成系统末端的增长路径，你的工作是带来一个创意，并且设置一个路径用来尽可能地让它成为一个有用的制品。

要做到这一点，你必须能够预见最终结果，并且使用一种能够激励团队的沟通方式。但是你也必须让他们了解到：从此时此刻到目标结束，其中没有太大的跳跃。这棵树必须一直存活着；它不能在某一刻死去而后又复活过来。

这种方法是用于螺旋式开发中。我们用相距不远的里程碑来标志路径中的进阶。在商业的外部竞争环境下, 里程碑尽早发行实现盈利当然是最好的,即使它们离设计完好的终点还很远。程序员的工作之一是通过明智地选择里程碑中一段成长路径来平衡即时盈利和远期盈利。

高级程序员必须拥有开发软件，团队和人员的三重职责。

一个读者-Rob Hafernik, 做出这样一段评论，我不得不引用全文：

我想在这里强调它的重要性。它不仅仅是系统，并且是算法，用户界面，数据模型等。当你在一个庞大的系统中工作，对目标作出可衡量的进展绝对是一件非常重要的事。没有比到最后发现系统不能工作更可怕的事（看最近选民新闻系统的崩溃）。我甚至会进一步将其看做一个自然法则：没有一个大的，复杂的系统可以从头开始实施，它只能从一个简单的系统通过一系列的有目的的操作从而进化到一个复杂的系统。

到底哪一个可以解决*Fiat lux*！
下一篇[如何沟通好]（08-How to Communicate Well.md）
